[王丹民主支那樣版] 台灣藍綠各界批評王丹「台獨流血」論

近年於台灣任教的中國民運人士王丹將於下月（七月）離台回美，他在六四事件廿八週年提出「十項建言」給臺灣。他認為台獨不能「靠嘴砲」，指如果不願意流血的話，不要再去講獨立了。王丹的言論引起軒然大波，除日前徐世榮教授批評王丹外，不分藍綠的台灣各界，都有人狠批王丹言論，香港的盧斯達也出文批評，獲王丹回應。

台灣立法院副院長蔡其昌前日（七日）表示，王丹的談話，並沒有扣緊台灣歷史發展的現狀，台灣社會無論藍綠的政治領袖，對王丹說法都不表示同意。

立場偏藍、台灣警察大學退休的葉毓蘭教授認為，王丹多年用台灣人納稅錢在台吃香喝辣，現在台灣人窮了，供養不起了，「他又要去他處化緣了」，還要點火鼓勵流血革命，是「別人的孩子死不完」？

台灣獨立黨主席、臺大土木工程系教授蔡丁貴則批評王丹是「統一論者」，王丹認知的台獨是「要從中國分離出來的台獨」。但蔡丁貴認為，自從一八九五年馬關條約起，台灣早就不是中國一部份，與中國並無主權從屬關係，「王丹這種說詞其實是中了中國共產黨長期教育“血洗台灣”的遺毒而不自知。」蔡丁貴稱感到遺憾，因為王丹被「中華民國流亡政府」照顧而住在台灣這麼久，竟然連台灣人的台獨都沒有搞清楚，枉費了一些關心中國民主的台灣人心意。蔡丁貴認為，台獨只需要修正「中華民國流亡政府在台灣的殖民體制」。

主張台獨的酥餅老師稱：「台獨不要己願他力，想要台獨跟願意付出代價追求台獨是不一樣的事情，這我都說過很多次了，但是一個中國人把台獨跟流血做直接的連結，我看分析的成分少，恐嚇的成分多。」他之後再補充：「被統一後的流血、壓迫、剝削是更確定的，為什麼都不講？」

盧斯達於昨日（八日）撰文，認為王丹以天朝上國人自居，身為中國民主人士的王丹，爭取的是中國的民主；然而，變成台灣人的先決條件之一，是先拋棄中國人的身份認同，故此，王丹在台灣越來越顯得異相，盧斯達文章結論是，台灣的庇護，不必然令王丹變成台灣人。

王丹則嚴辭批評盧斯達使用「流亡」和「庇護」字眼形容他在台灣的活動，王丹稱，台灣沒有難民法，不能給任何人政治庇護；王丹又反對用「流亡」字眼形容他，聲稱自己是受聘於台灣的大學，赴台任教。他認為盧斯達搞不清楚他的狀況，這樣是「丟臉」。

其實台灣一樣有綠絲藍絲

然後又比大陸滲得好勁

連而家馬英狗都有人話佢親大陸政策係啱

唔諗下親大陸下搶高哂生活指數或民生出現哂問題果D惡果

持平D講, 王丹寸台灣又錯唔得晒
台灣真係得咀炮
台灣班友都無撚用既
大學炒撚左王丹, 趕佢返美帝啦！

咁都唔叫流亡

所以支持班乜柒民運人士呀, 維權份子呀
全部都係恩將仇報既仆街黎
仲有一個溫雲超, 又係仆街黎

根本DAY 1就唔應該收佢地, 踢佢地返支那就對！

佢無講錯，但台灣人唔願意付出軍事成本

本來好地地義務役，有幾十萬步兵，大陸打既成本好重
但討去民意改為志願役，令兵員不足

綠營同港獨一樣，只有將未來寄望於支爆

台灣人根本唔想當兵
又話天氣熱可以唔洗操練

對比之下, 韓國人 好好多

太陽花學運 你唔記得左??

佢地衝入立法院, 逼馬英九停止 服貿